[最後一刻踢爆] 建制派賄票密技

TLDR﹕教你2016 新東補選為參考，建制派如何「合法」為選票做記認
Call for action﹕所有監票人仕記低「問題票」數目
Call for action 2﹕所有連登仔同我推上去，俾所有監票義工見到

二圖內，括號為問題票數目，
建制派的問題票比例遠超尋常地高，證明有意為之
- - - - - - - - - - - - - - -
一直以來，建制派的配票力量都對選舉結果起著舉足輕重的作用。那據稱準確度達至百位數的配票工具，往往可以讓建制派在立法會的比例代表制中以關鍵數爭取末席。也讓他們在區議會中調度各區的選票。究竟當中的要訣是甚麼呢？日前筆者有幸以監票員的身份觀察新東補選，當中選票的不尋常現象或可解釋一二。

不尋常的地方有兩個。第一是三號候選人的問題票比例出奇地多。(所謂問題票，就是沒有正確上印章的選票，例如多蓋了印、蓋在圈邊界上、蓋在相片上，蓋印模糊等等。一張問題票只要明確表逹支持單一候選人，仍可視之為有效的一票。)就舉筆者當日在場的票站，問題票足有百分之六。而票數相若的七號以及其他各候選人，問題票則只有百分之一。這種建制派問題票突出的現象亦多有見於其他票站。第二，大部分的問題票都以相同方式「製造」出來，高達九成的問題票於右上方的同一位置蓋印。以上兩個異常只有極低的機會是自然產生的。合理推論是以這種形式造出來的這些問題票是有人為的成份在內。

製造問題票有甚麼好處呢？除了增加工作人員的成本外，一張問題票仍然是不多不少的一票，與其他任何一張正常選票在選舉結果上有相同分量。答案其實很簡單，問題票的存在本身就已經帶來了好處，因為這樣可以增加信息量。舉例說如果中聯辦指定某社團把票投給某侯選人，並且吩咐社團成員在投票時務必把蓋印蓋於圈圈之外，造成問題票。相較於原本就打算投相同侯選人的不知情的選民，他們按常理都會遵照指引正確蓋印。於是，只要比較正常票和問題票，就可以統計出選民自發選擇的自然票；以及能夠通過選舉操作而分配的策略票。中聯辦同時亦可以了解是次對社團的遊說是否有效，有多少張票是因此而投向該候選人。

這種利用問題票來獲取額外信息的手段是不符合選舉精神的。選舉條則有規定，任何選票如果含有手寫痕跡等或許能夠辨別選票的投票者個人身份，即視作違法。這條條例的立法是相當合理的，否則會不必要地形成賂選的誘因。堪可類比的是，一批批人為形成的問題票是足可辨別一群特定的投票者(或其比率)
。這種行為目前並不受選舉法所規管，但是為了令選舉公平、公正，實在有修改、完善法例的必要。否則若果只有少數候選人利用法例的漏洞，而取得了其他候選人所不具的情報，從而增強了陣營的配票能力，這絕對會造成整個選舉的不公平。

針對此問題的解決方法並不複雜，亦可簡單如由點票程序入手。例如把所有票站的問題票都集中起來，交到選區的中央票站作統一點算。這樣做的話可以抹去單一票站中不正常選票所帶來的信息量，而且並不影嚮每張問題票的投票意向，對選舉結果並無影嚮；點票時間可能會略增，而問題票的處理是點票及監票最需合作的一環，集中處理甚至可以更增整體的效率。

也有其他修改點票程序的方法，例如把更大的裁決權下交給前線人員。大部分的問題選票往往不具爭議，若果把毋須爭議的選票直接當成普通選票點算，就可以減少問題票的出現，而且點票效率也會提升。但這將需要加強前線人員的培訓和對他們的信任。

完善法制也可以更根本地，由修改選舉條例著手。例如更嚴格地處理選票，若果蓋印並不蓋在恰當的位置、蓋印多於一個者，即使表明了意向亦應考慮視之為無效的廢票。這樣的話，就大大減少了胡亂蓋印，不正常投票的動機。不過修改法例可能需要多年時間，亦需多方人士包括政府的配合，所以難度亦較大。但即然選舉精神是要求公平的，每一張選票都具有同等效用，那要求投票的人在表達投票意向時用上同等的，較嚴格的單一準則，也是十分合理的。

問題票工具甚至可以有更進階的版本去增加信息量，例如「把印蓋在相片上」；「把印蓋在號碼上」；「把印蓋在黨徽旁」就可以分辨不同類型的問題票。只要監票人員勤力點，以人手紀錄下來，就可以分辨到諸如「老人院票」、「同鄉會票」、「蛇齋餅糉票」等等。所以筆者是希望選舉辦事處可以盡快處理有關問題，務求令選舉更公平公正的。

九月選舉將至，若果時間不足以修改選舉法，甚或沒有時間改善點票程序，泛民如何能確保選舉可以更公平、更公正地進行呢？筆者的建議是，任何政治勢力都應該視之為選舉工具而加以利用。雖然個人觀點認為，人為的問題票並不符合選舉的精神，但若果目前的選舉法規和程序都視之為合理的工具，那麼只有當所有參與都同樣地利用工具，這樣才是公平的，這樣才能(節衷地)較為符合選舉精神。若果泛民使用起來，甚至會比建制派有更大威力，因為配票的本錢在於選票的數量，而泛民，或泛民加本土的選票數量是高於建制的。

使用的方法也很簡單，也毋須蛇齋餅糉，只需向支持者說明，如果你是堅定支持該候選人的，就按選舉指引正常地投票；如果你是基於策略考慮，願意把選票投於相近的候選人，就可以略為偏差地蓋印，製造問題票。這樣就可以顯示出堅定的「忠誠票」和其他的「策略票」等比較有彈性的，願意跟隨政黨的指示而投票的選民。這樣就可以制訂出最佳的選舉策略，也可以在選舉當日根據即時的投票調查，而即時調節這些彈性選民票投何家，而這相信亦是目前建制派一直在做的，從而能夠在關鍵的時刻爭取最大議席。

戴耀庭早前提出雷動計劃，而計劃若果要成功達成，關鍵正正在於近乎完美的配票。而成功配票的前提就是能夠充份認知每個候選人的忠誠支持票數以及能夠資以調度的彈性票數。這一直以來都是泛民的弱項，大格局缺乏歸安中共的資源，戰略上缺乏成功配票的經驗，細處也缺乏配票所需的數據。但亡羊補牢為時末晚，泛民必須在九月前進行初選，認識選民的投票意向。也必須透過分析歷屆的投票數據，解析出建制的選舉策略。只有做到知己知彼，才能百戰不殆。

泛民內某些政黨或選民可能會對配票這種行為不以為然，對於善用制度漏洞去進行選舉操作就更不可想像了。但是自從回歸以來，中共國不斷對香港壓逼，不單法內的手段盡出，連種票等或灰色或非法的手段都用上了。長此下去，連選舉這個已經壞了一半的制度也將會被蠶食殆盡。泛民陣營必須認真地考慮使盡一切可能的手段去守護香港。即使香港對於龐大的中共就好像大衞與歌莉亞，大衞也不是毫無武器，單憑一腔熱血上陣的，而是帶著石頭投向巨人的。如果大衞面對巨人，本來已經缺體格的優勢，連基本的武器也不帶上的話，即使和巨人打起上來也只會是單方面被巨人蹂躝而已。作為從政者，帶領香港人的領袖都必須具有道德勇氣帶領香港人，保護支持者免於受巨人的蹂躝。
(寫於18/3/2016)

Push

推

push

[深度數據分析] 你知道嗎？多你一票好多

咁我只係想問 問題票當唔當票先
唔當既話依次佢地點都要allin 應該冇時間睇忠誠票

當

問題票計唔計有效係點樣決定，或者直接D講，會唔會出現同樣嘅問題票，投比保皇就計有效，投比泛民本土就計無效呢。

call for action 3﹕只要各同路人一起公開監票數字，就可以完全透視建制派的種票部署。邊一區多問題票就係佢地重點參選區。

問題票只要<明確>顯示投票意向，就係有效，都計一票

明確 eg1, 如當日我果個票站，專嚮右上圈邊出界
明確 eg2, 印兩次於同一個option 內

咁可唔可以搵果區既參選人嘈
例如幾十張一樣錯誤既選票唔計
定只係可以計低 再交比有關機構講

好複雜不過推

漏洞一直存在馮驊都無做過嘢
食撚屎

SORRY，呢招擦邊球睇怕我地吹佢地唔漲。
我2016 年已經為天琦投訴過，但呢個係規則容許
(除非全民嘅不滿度可以迫正苦修補番個漏洞)

我地只能夠反利用，盡力叫黃色參選人叫監票義工mark 低情況。
將所有對家部署曝光後等下一局再作打算

種票
掌心雷
一車車
多到數唔晒
曼近個單icac 查完有問題但個選舉唔推翻

咁再討論下

第一
依家唔係我地d 柒頭嘈 係參選人親自落場嘈
咁樣又有冇可能嘈贏 定對家已經講好咁樣都計點嘈又用

第二
咁依家義工可以做既 係唔係只可以記低有規律而又大量既問題票
再gp埋一齊搵相關傳媒炒大佢

已經次撚次都係咁
保皇狗喺投票日出盡所有陰招犯規好唔犯規好
選撚完過咗海就係神仙
橫掂都未試過會推翻結果嘅

咁我地都可以用呢個方法啦

下次立法會用？

搵人錄起聽日所有唱票高清圖

對下有邊家人有6%票係咁做

請入境處人員留意明天是否有特別多國內人從各関口到港......
朋友之前選舉已經有發現操內地口音人士一過關就問票站係邊，去投票⋯⋯呢d好大機會係種票嘅來源⋯⋯

輕輕一推

其實我2016 年已經FACEBOOK MSG 過公民黨等知名大狀
但無回應

諗落，話比公眾知個選舉多d 唔公平嘅地方，
其實對佢地個議席公信力係無幫助。心淡

不過，而家去中心化年代，就由大家一齊去查囉。
anyway, 明天，票仍然是要投的

推左先睇

有冇tldr version

推上報la n 報左ICAC?

沖呀，check清楚

push 世界真係好黑暗 但我地都要投票

呢個問題存在左好多年

Pish

推 俾佢地睇

但係佢哋睇完之後 咪又係唔理
監票義工可能都係佢哋嘅人

點破解

就算不支持民主派但⋯⋯
都要投民主派去踢走賣港建制派！

打定輸數證據不足

...

#1 建制派問題票比例不尋常地多
#2 而該參選人嘅問題票大部分有同一pattern

pish

多謝爆出嚟，都係第一次知

答佢長洲

推一推

pushhhh

...

#1 建制派問題票比例高出其他參選人7~10倍
#2 而該參選人嘅問題票竟然很工整地大部分有同一pattern

要有記號反轉個TAKE黎吸都做到記號
一係就電腦投票(不過就好易做假/唔可信)
如果可以固定唔比人吸出界就好..不過政府唔會做

#1 建制派問題票比例高出其他參選人7~10倍
#2 而該參選人嘅問題票竟然很工整地大部分有同一pattern

加註一下
淨係反轉剔會直接當正常票，
不過(出界+反轉) 就可以成為一個問題票pattern

利申﹕好期待各區會見到咩pattern

我哋嘅選情係嚴俊! 唔好俾人吹風!
唔理係邊個，目標係建制輸
要藍屍輸！！！！！！

too long just push

tldr:

#1 建制派問題票比例高出其他參選人7~10倍
#2 而該參選人嘅問題票竟然很工整地大部分有同一pattern

促進

direct fb message 咗我嗰區嘅區議員，希望幫到手啦

tknr 不過推

最好方法真係搵野固定再吸
要記號真係唔難
一係好似冒險樂園掟彩虹咁
hi邊都out

都係唔係幾明佢地點用問題票黎配票

忠誠票啊
每一組有佢獨特既投票錯法
咁方式數下果組有幾多人投左
之前我地一直講入左去撚知你選咩咩
依家人地真係知自己果組人選咩
唔夠數咪比人屌囉 咁咪迫到果d人要追數投票

因為有記認，你就知道呢個票站(呢區街坊)內
有幾多票係真心膠/真心蛇齋餅糉投你
&有幾多票係你指定嘅，跟order 投，甚至跟足你話cup 邊度就邊度

比較完對家的票數，
如果計過呢區嘅真心票夠贏，你就可以調走d 指定票去第二區marginal 啲嘅區去打

所講嘅指定票係某街坊可以跨選區去第二度投票？

【區選】我有必勝法

但係如果用呢個辦法一早就傳咗出嚟啦
你估啲蠱惑選民真係咁口密咩？
會唔會嗰啲票根本唔係選民一張一張咁投
而係喺某個程序俾人偷運入去

睇你依段先明

投票踢走保皇黨 就係咁簡單

Pushhhhhhh

唔怪得次次都可以咁準確去配票

究竟hk有幾黑暗 以前覺得hk比大陸好 但原來..

策略嘅野唔係比你懶係型懶係政治潔癖咁樣，
左又唔投右又唔投。
既然有個直接嘅方法去增加我地嘅矛，
唔好好咁一直去生產，而係為左有缺憾嘅矛而整斷成條生產線，
係和平嘅時候你可以為左品質嘅控制而處理，
但係戰亂時期你依個舉動係足以令到我地比人沒收所有武器比人一擊擊敗。

好複雜睇唔明

つい

配什麼票？又不是比例代表制。你有沒有常識的？

up

推你

咁遲先爆

我理解係
問題票數字係到點票時先會知道
即係話呢個額外既資訊唔係實時有用
而無作為下一次選舉既策略參考

我推測佢係用區選做立法會前哨戰。

假設區選時各區建制派候選人都得出以下數字
1. 自發投票/告急票（正常選票）
2. 老人院掌心雷票 （問題票patternA）
3. 同鄉會/親中組織票（問題票patternB）

我估第2類係比較多uncertainty既，因為有時差，老人家可以轉左院/pass away etc，同埋未必follow到個pattern...所以臨時調動主要都係第3類

咁佢就近一屆立法會選舉時就可以根據票站調查非旅遊巴接送選民（第1類）既投票意向，來分配第2/3類票比唔同名單。

我估呢估策略有以下弱點同破解方法：
1. 老人院票既uncertainty
- 幫住院家人取消選民/收埋正本身分證/接佢返屋企
- 黃絲護士/護理員滲透入老人院工作玩不/超合作運動
2. 干擾立法會票站民調
- 換衫重覆投票並向民調講自己投建制，吹大1類人數降低告急壓力（因為網傳重覆投/被投票既話選票會有“tendered”字眼，可投但作廢票，要樓主verify）
3. 旅遊巴
- 降低第2/3類既動員能力 （聽講有架水炮車爆軚，d旅遊巴好大塊擋風玻璃）
4. 蛇齋餅粽
- 唔知d酒樓執晒未呢？執左或者臨時開唔到，d人會唔會照去一日遊呢🥱

brainstorm下，有能力行動既人睇完有行動記得要靜靜地贏。

深水埗開始一車車旅遊巴，一班班保皇開始出動啦

同問
乜唔係要完哂成個投票先開始點票
問題票同樣係之後先知 即係依個信息係下屆/立法會先用到？

睇標題。數票有好多用途。

另外就算係區選，如果你有龐大資源同行政機器，配票就可以通過換地址轉選區發揮作用

我推測係咁多年嚟建制一直有做呢樣嘢
每一次都係為下一次做準備
每次都可以累積data
而泛民咁多年嚟一直係零對應，亦無一個中央統籌角色去打選舉戰。我甚至唔相信泛民會唔知情。不過既然無計可施，又唔想降低選舉公信力，所以隻眼開隻眼閉

票站外有咩奇怪野記住影低
例如旅遊巴 掌心雷etc
可以報立場等媒體
就算蠃唔到都要等外國知咩事

我未臭系咁講囉...

下次調票

[/size=6]發夢港共將成疊保皇票塞落票箱[/size=6]

成個票箱取走。。。。今日一早投票消失晒

推俾參選人知，今晚點票時留意吓

有用分析

熱狗

的確冇諗過用有效問題票去做配票統計
樓主勁

建議推俾助選團睇

推！
助選團入黎！

馮驊我屌你老母

最後一推。監票者請留意

吓 仲嚟？
諗住含埋呢次就真雙普選
下次投畀本土撚